[
	{
		"question": "ما هي وظيفة الكاربوريتر في المركبة ؟",
		"o1": " مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك",
		"o2": " تنظيف الوقود الذي يدخل الى خزان الوقود",
		"o3": " لتحرير البخار الذي يتكون من حرارة المحرك",
		"o4": " مزج البخار في داخل المحرك",
		"answer": " مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك"
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة التشوك (الخانق) في المركبة ?",
		"o1": " تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك بالجو البارد وخصوصا في الصباح",
		"o2": " تكوين خليط غني بالهواء لتسهيل تشغيل المحرك وخصوصا في الصباح",
		"o3": " ايصال الكهرباء بصورة سريعة للمحرك",
		"o4": " تسخين المحرك",
		"answer": " تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك بالجو البارد وخصوصا في الصباح"
	},
	{
		"question": "الخليط من الوقود والهواء الضروري لتشغيل المحرك يتكون",
		"o1": " في الكاربوريتر",
		"o2": " في المولد",
		"o3": " في الرادياتر",
		"o4": " في الكارتير",
		"answer": " في الكاربوريتر"
	},
	{
		"question": "عند الضغط على دعسة الكلاتش",
		"o1": " تزيد القوة المنقولة من المحرك الى العجلات",
		"o2": " تزيد سرعة المركبة وخصوصا في طريق صاعدة",
		"o3": " لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات",
		"o4": " يتصل المحرك مع جهاز الغيارات",
		"answer": " لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات"
	},
	{
		"question": "عندما لا تصل الشراره الكهربائية للبوجيات",
		"o1": " هذا يؤثر فقط عند تشغيل المحرك صباحا",
		"o2": " المحرك لا يعمل",
		"o3": " هذا يؤثر على المحرك فقط عند السير بسرعة",
		"o4": " المحرك يتوقف عن العمل بانتظام",
		"answer": " المحرك لا يعمل"
	},
	{
		"question": "عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب",
		"o1": " تقل سرعة المركبة",
		"o2": " تزيد سرعة المركبة",
		"o3": " تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات",
		"o4": " يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة",
		"answer": " تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات"
	},
	{
		"question": "ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟",
		"o1": " فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما",
		"o2": " فتح جميع البراغي تماما ثم رفع العجل",
		"o3": " فتح برغيين متقابلين اولا ثم رفع المركبة وفتح باقي البراغي",
		"o4": " رفع العجل اولا ثم فتح جميع البراغي",
		"answer": " فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما"
	},
	{
		"question": "يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات",
		"o1": " حسب تعليمات المنتج",
		"o2": " حسب تعليملت القانون",
		"o3": " حسب عرض الاطار",
		"o4": " حسب مساحة لمس الاطار",
		"answer": " حسب تعليمات المنتج"
	},
	{
		"question": "عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا",
		"o1": " اذا كان هناك ماء كافي في الراديتر",
		"o2": " اذا كان هناك زيت كاف في المحرك",
		"o3": " اذا أضواء المركبة تنير",
		"o4": " اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي",
		"answer": " اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي"
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة البطارية",
		"o1": " خزن التيار الكهربائي",
		"o2": " قياس التيار الكهربائي",
		"o3": " توليد التيار الكهربائي",
		"o4": " فصل التيار الكهربائي",
		"answer": " خزن التيار الكهربائي"
	},
	{
		"question": "ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت",
		"o1": " ترينا كمية الزيت في حوض الزيت",
		"o2": " ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه",
		"o3": " ترينا كمية الزيت في المحرك",
		"o4": " ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله",
		"answer": " ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله"
	},
	{
		"question": "اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)",
		"o1": " ممنوع تحريك المركبة يجب احضار ميكانيكي",
		"o2": " يجب اضافة الكمية الناقصة في اقرب محطة وقود.",
		"o3": " يجب اضافة الكمية الناقصة عند تشحيم المركبة",
		"o4": " يجب السير الى اقرب كراج لتصليح الكارتير.",
		"answer": " يجب اضافة الكمية الناقصة في اقرب محطة وقود."
	},
	{
		"question": "انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله",
		"o1": " ان نضيف حالا زيت لمحور المقود",
		"o2": " ان توقف المركبة وان نغير العجلات الامامية فيما بينهما",
		"o3": " ان نشد برغي المقود داخل المركبة",
		"o4": " ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود",
		"answer": " ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود"
	},
	{
		"question": "كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع",
		"o1": " عندما تسمع صوتا غريبا من المحرك",
		"o2": " عند فتح غطاء المحرك",
		"o3": " عندما يتوقف المحرك عن العمل",
		"o4": " عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك",
		"answer": " عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك"
	},
	{
		"question": "اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة",
		"o1": " لا اهمية للامر",
		"o2": " غير صحيح",
		"o3": " صحيح",
		"o4": " هذا صحيح بالنسبة للعجلات الامامية فقط",
		"answer": " صحيح"
	},
	{
		"question": "يرينا مقياس السرعة",
		"o1": " سرعة سير المركبة كم / ساعة",
		"o2": " سرعة دوران المحرك",
		"o3": " سرعة العجلات المسننة في جهاز الغيارات",
		"o4": " سرعة دوران عجلة المحرك",
		"answer": " سرعة سير المركبة كم / ساعة"
	},
	{
		"question": "يرينا مقياس ضغط الزيت",
		"o1": " اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك",
		"o2": " صلاحية فيلتر الزيت",
		"o3": " كمية الزيت في الكارتير",
		"o4": " نوعية الزيت وموعد تغييره",
		"answer": " اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك"
	},
	{
		"question": "عندما لا يمكن تشغيل المحرك ، وتشعر برائحة الوقود، وهناك شك بأن الكاربوريتر مشبع",
		"o1": " عليك التشغيل لتضيف وقود للكاربوريتر",
		"o2": " عليك الاستمرار بتشغيل المحرك الى أن يتبخر الوقود",
		"o3": " عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك",
		"o4": " عليك التشغيل بفترات قصيرة الى أن يشتعل الوقود",
		"answer": " عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك"
	},
	{
		"question": "يرينا مقياس الوقود",
		"o1": " عدد الكيلومترات التي قطعتها المركبة",
		"o2": " كمية الوقود في خزان الوقود",
		"o3": " صلاحية جهاز الوقود",
		"o4": " نوعية الوقود وعدد الاوكتان فيه",
		"answer": " كمية الوقود في خزان الوقود"
	},
	{
		"question": "جهاز تغيير الاضواء في المركبة يمكن السائق من",
		"o1": " تغيير الضوء العالي الى نور الطريق",
		"o2": " تغيير الضوء الواطىء الى نور الالتقاء",
		"o3": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o4": " تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس",
		"answer": " تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس"
	},
	{
		"question": "يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير",
		"o1": " بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج",
		"o2": " عندما تكون كمية الزيت داخل المحرك أقل من المطلوب",
		"o3": " حسب تعليمات سلطة الترخيص",
		"o4": " عندما تشعر بأن كثافة الزيت عالية جداً",
		"answer": " بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج"
	},
	{
		"question": "يضيء مصباح تحذير الاضواء في لوحة المقاييس",
		"o1": " عندما نستعمل مصابيح الوقوف",
		"o2": " عندما نستعمل نور الالتقاء",
		"o3": " عندما نستعمل الضوء العالي",
		"o4": " عندما نستعمل الضوء الواطىء",
		"answer": " عندما نستعمل الضوء العالي"
	},
	{
		"question": "في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء",
		"o1": " في كل حالة عند عدم استعمال فرامل اليد",
		"o2": " عندما تسخن بطانة الفرامل",
		"o3": " في كل حالة عند استعمال فرامل الرجل",
		"o4": " عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل",
		"answer": " عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل"
	},
	{
		"question": "في أي حالة يجوز لسائق تكسي تقاضي أجرة سفر أكثر من المقرر ؟",
		"o1": " عندما يرتفع سعر الوقود .",
		"o2": " إذا كان عدد الركاب يقل عن العدد المسجل في رخصة المركبة .",
		"o3": " يمنع تقاضي أجرة أكثر من المقرر .",
		"o4": " في العطلة فقط .",
		"answer": " يمنع تقاضي أجرة أكثر من المقرر ."
	},
	{
		"question": "بأي شروط يجوز لسائق الباص نقل راكب إذا لم يوجد معه تذاكر :",
		"o1": " فقط في منطقة بلدية .",
		"o2": " مسموح .",
		"o3": " يجب على السائق نقل الراكب إلى المحطة القريبة فقط .",
		"o4": " يجب عليه نقل الراكب بالسعر المقرر في هذا الخط .",
		"answer": " يجب عليه نقل الراكب بالسعر المقرر في هذا الخط ."
	},
	{
		"question": "ما هي الحمولة التي لا يجوز نقلها في الباص :",
		"o1": " أمتعه قد تسبب الضرر للركاب .",
		"o2": " كل الإجابات صحيحة .",
		"o3": " أمتعة تسبب تلوث الركاب .",
		"o4": " أمتعة تبعث روائح كريهة .",
		"answer": " كل الإجابات صحيحة ."
	},
	{
		"question": "كيف يميز سائق الباص أن أحد الأبواب مفتوحة ؟",
		"o1": " بائع التذاكر يخبره بذلك .",
		"o2": " عن طريق الضوء الأحمر الخاص بالأبواب .",
		"o3": " الركاب بجانب الباب يخبروه بذلك .",
		"o4": " بواسطة مرآه خاصة لهذا الغرض .",
		"answer": " عن طريق الضوء الأحمر الخاص بالأبواب ."
	},
	{
		"question": "على سائق العمومي :",
		"o1": " أن يستريح 2/1 ساعة كل أربع ساعات سياقة .",
		"o2": " لا يجوز له أن يستريح إلا بعد موافقة صاحب العمل .",
		"o3": " أن يستريح ساعة كل 7 ساعات سياقة .",
		"o4": " لا أهمية لذلك .",
		"answer": " أن يستريح 2/1 ساعة كل أربع ساعات سياقة ."
	},
	{
		"question": "سائق الباص عليه أن يفحص قبل السفر :",
		"o1": " جميع الأجوبة صحيحة .",
		"o2": " ماسحات الزجاج ، عمل الزامور ، عمل جهاز فتح وإغلاق الأبواب .",
		"o3": " إذا كان يحمل هويته الشخصية .",
		"o4": " إذا كان بائع التذاكر موجود .",
		"answer": " ماسحات الزجاج ، عمل الزامور ، عمل جهاز فتح وإغلاق الأبواب ."
	},
	{
		"question": "واجب فحص عن وجود لوازم إسعافات أولية في الباص يقع :",
		"o1": " على سائق الباص .",
		"o2": " على الشرطي الموجود قرب الباص .",
		"o3": " على جمعية الهلال الأحمر .",
		"o4": " على صاحب خط الخدمة .",
		"answer": " على سائق الباص ."
	}
]